<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<section id="howto.translatepdf">
  <title>Translate a PDF file</title>

<para>Arquivos PDF são um caso especial Eles contêm informações de formatação de texto, mas essas informações não podem ser reutilizadas pelo <application>OmegaT</application> para criar arquivos de destino. Dessa forma, os arquivos PDF são tratados como arquivos de texto simples, e os arquivos de saída são arquivos de texto simples.</para>
  <para>Se você precisa reproduzir formatação de texto (assim como outras coisas como desenhos) em sua tradução, você tem três maneiras de tentar:</para>
  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>Use <application>OmegaT’s</application> default filter
      (PDF input), translate, create a target file (it will be a plain
      text file), add relevant formatting and items manually.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Use the Iceni Infix filter.
      See <ulink url="https://omegat.org/howtos/iceni_infix.html">Howto - Translating PDF files with Iceni Infix and OmegaT</ulink>.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Importe o arquivo fonte para <ulink url="https://www.libreoffice.org/discover/draw/">LibreOffice Draw</ulink>, salve como um arquivo ODG, traduza e exporte para PDF como necessário.</para>
    </listitem>
  </orderedlist>
  <para><emphasis role="bold">Nota: </emphasis> a informação acima apenas se aplica a arquivos PDF com uma camada de texto. Se você tem um arquivo PDF feito de páginas escaneadas (às vezes tais arquivos são chamados de PDFs &quot;mortos&quot;), você precisa usar um programa OCR (optical character recognition) para reconhecer o texto e convertê-lo a um formato que pode ser tratado pelo OmegaT.</para>



  <section id="other.file.formats">
    <title>Outros formatos de arquivos</title>

    <para>Outros formatos de texto simples ou formatado também podem ser processados no OmegaT.</para>

    <para>Podem ser usadas ferramentas externas para fazer a conversão dos arquivos para os formatos compatíveis. Os arquivos traduzidos precisarão ser convertidos de novo ao formato original. Por exemplo, se você tem uma versão desatualizada do Microsoft Word, que não lida com o formato ODT, aqui está um atalho para arquivos do Word com a extensão DOC:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>importe o arquivo no editor ODF</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>salve o arquivo em formato ODT</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>traduza-o no arquivo ODT destino</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>carregue o arquivo destino no editor ODF</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>salve o arquivo como arquivo DOC</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>A qualidade do arquivo traduzido dependerá da qualidade da conversão. Antes de fazer estas conversões, teste todas as opções. Verifique a <ulink url="http://www.omegat.org">home page do OmegaT</ulink> para uma lista atualizada de ferramentas auxiliares de tradução.</para>
</section>
</section>