<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<section id="menus.edit">
  <title>Editar</title>

  <para>This menu displays entries only when a project is open.</para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term><guimenuitem>Desfazer última ação</guimenuitem></term>

      <listitem>
        <para>Restaura ao estado anterior à última edição feita. Este comando não funciona se o segmento alterado tiver sido validado.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Refazer a última ação</term>

      <listitem>
        <para>Restaura ao estado anterior à última edição cancelada. Este comando não funciona se o segmento alterado tiver sido validado.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Substituir por correspondência ou seleção</term>

      <listitem>
        <para>Substitui por completo o segmento destino com a correspondência parcial atual selecionada (por padrão, a primeira correspondência é selecionada).</para>

        <para>Se alguns textos forem selecionados dentro da correspondência parcial, apenas esta seleção substituirá o segmento de destino inteiro.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>&amp;Inserir correspondência ou seleção</term>

      <listitem>
        <para>Insere a correspondência parcial atual selecionada na posição do cursor. Se parte do segmento destino tiver sido selecionado, esta função sobrescreve a porção selecionada.</para>

        <para>Se alguns textos forem selecionados dentro da correspondência parcial, apenas esta seleção será inserida na posição do cursor.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Substituir por tradução automática</term>

      <listitem>
        <para>Substitui o segmento destino com a tradução, fornecida pelo serviço de Tradução Automática selecionado. No action is taken, if no Machine Translation service has been activated (in <menuchoice> <guimenu>Options</guimenu> <guimenuitem>Machine Translate</guimenuitem> </menuchoice>).</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Replace with Source</term>

      <listitem>
        <para>Substitui o conteúdo do segmento destino aberto com o texto fonte.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Inserir texto fonte</term>

      <listitem>
        <para>Insere o texto fonte na posição do cursor.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Inserir tags do texto fonte ausentes</term>

      <listitem>
        <para>Insere as tags do texto fonte (caso estejam ausentes) na posição do cursor.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Inserir próxima tag ausente</term>

      <listitem>
        <para>Insere apenas uma tag (dentre as ausentes) na posição do cursor.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Exportar seleção</term>

      <listitem>
        <para>Exporta o segmento atual para um arquivo de texto para processamento. Se nenhum texto tiver sido selecionado, o segmento fonte atual será escrito neste arquivo. Quando o usuário sair do <application>OmegaT</application> este arquivo não é esvaziado, para ser consistente com o comportamento comum da área de transferência. The exported contents are copied to the file <filename>selection.txt</filename> located in the User's preference files folder.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Criar termos no glossário</term>

      <listitem>
        <para>Permite que o usuário crie uma entrada no arquivo de glossário padrão.</para>

        <para>Ao selecionar uma sequência de texto (em qualquer tela) antes de apertar <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Shift</keycap> <keycap>G</keycap> </keycombo>, o texto será colado por padrão no campo <guilabel>Termo de origem</guilabel>. </para>

        <para>This can apply also to <guimenuitem>Target term</guimenuitem>
        and <guimenuitem>Comment </guimenuitem>fields if new selections are
        made and <keycombo>
            <keycap>Ctrl</keycap>

            <keycap>Shift</keycap>

            <keycap>G</keycap>
          </keycombo> pressed again.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Buscar no projeto...</term>

      <listitem>
        <para>Abre uma nova <link linkend="windows.textsearch">janela de busca</link>.</para>

        <para>Ao selecionar uma sequência de texto (em qualquer tela) antes de apertar  <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>F</keycap> </keycombo>, o texto será colado por padrão no campo <guilabel>Buscar</guilabel>. </para>

        <para>Pressionar <keycombo> <keycap>Ctrl</keycap> <keycap>Shift</keycap> <keycap>F</keycap> </keycombo> exibe a última janela de busca já aberta (em vez de abrir uma nova).</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Buscar e substituir...</term>

      <listitem>
        <para>Abre uma nova <link linkend="windows.textreplace">janela de busca e substituição</link>.</para>

        <para>Ao selecionar uma sequência de texto (em qualquer tela) antes de apertar <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>K</keycap></keycombo>, o texto será colado por padrão no campo<guilabel>Buscar</guilabel>.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Pesquisar dicionários</term>

      <listitem>
        <para>If <link linkend="dialogs.preferences.dictionary">automatic searching in dictionaries</link> is disabled, this function allows you to search for the selected word in the dictionaries.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Alternar letra para</term>

      <listitem>
        <para>Altera o texto destacado entre maiúsculas e minúsculas no segmento de destino, de acordo com a opção selecionada (minúscula, maiúscula ou sentenças). Use <keycombo> <keycap>Shift</keycap> <keycap>F3</keycap> </keycombo> to cycle through the four alternatives. If no text is selected, <application>OmegaT</application> selects the word that contains the letter immediately to the right of the cursor.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Selecionar correspondência</term>

      <listitem>
        <para>Selects the previous, the next or the Nth fuzzy match displayed
        in the fuzzy match pane to replace or insert it to the segment.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Usar como tradução padrão</term>

      <listitem>
        <para>Se houver várias traduções alternativas disponíveis para o segmento ativo, você pode rotular a alternativa selecionada como a tradução padrão. A entrada aparecerá em cinza, se houver somente uma tradução disponível.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Criar tradução alternativa</term>

      <listitem>
        <para>O mesmo segmento pode exigir diferentes traduções dependendo do contexto. Selecione este item do menu, se a tradução atual não se aplicar e insira a tradução alternativa.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Remover tradução</term>

      <listitem>
        <para>Apaga a tradução e marca o segmento como não traduzido.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Definir tradução vazia</term>

      <listitem>
        <para>Marca a tradução como sendo vazia. No documento destino, nada irá aparecer para este segmento. No Editor, a tradução é exibida como &lt;VAZIO&gt;</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Registrar tradução idêntica</term>

      <listitem>
        <para>Use this command to register the translation to be identical to
        the source, even if <link linkend="dialogs.preferences.editor.allowtranslationtobeequaltosource"><guilabel>Allow
        translation to be equal to source</guilabel></link> is not
        checked.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</section>