<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<section id="menus.view">
  <title>Exibir</title>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Marcar segmentos traduzidos</term>

      <listitem>
        <para>Se selecionada, esta opção marcará com amarelo os segmentos traduzidos.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Marcar segmentos não traduzidos</term>

      <listitem>
        <para>Se selecionada, os segmentos não traduzidos serão marcados em violeta.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Mark Paragraph delimitations</term>

      <listitem>
        <para>If checked, the separations between paragraphs in the source document are indicated visually.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Mostrar segmentos fonte</term>

      <listitem>
        <para>Se selecionada, os segmentos fonte serão mostrados e marcados em verde. Se não for selecionada, os segmentos fonte não serão mostrados.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Marcar segmentos repetidos</term>

      <listitem>
        <para>Se selecionada, os segmentos repetidos serão marcados em cinza claro.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Marcar segmentos com notas</term>

      <listitem>
        <para>Se selecionada, os segmentos com notas serão marcados em ciano. This marking has priority over <guimenuitem>Mark Translated Segments</guimenuitem> and <guimenuitem>Mark Untranslated Segments</guimenuitem>.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Marcar espaços inseparáveis</term>

      <listitem>
        <para>Se selecionada, os espaços inseparáveis serão exibidos com fundo cinza.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Marcar espaços em branco</term>

      <listitem>
        <para>Se selecionada, os espaços em branco serão exibidos com um ponto.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Marcar caracteres de controle de algoritmo bidirecional</term>

      <listitem>
        <para>Esta opção exibe <ulink url="http://www.w3.org/International/questions/qa-bidi-controls">caracteres de controle bidirecionais</ulink></para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Marcar segmentos auto-preenchidos</term>

      <listitem>
        <para>If checked, the background of all segments where the target segment has been auto-populated (from TMXs placed in <filename>/tm/auto</filename> for example) are displayed in colour. The colours are displayed as long as the <link linkend="dialogs.preferences.editor.saveautopopulatedstatus"><guimenuitem>Save auto-populated status</guimenuitem></link> option is checked. Traduções comuns inseridas a partir da pasta auto são exibidas em laranja. Outras traduções, identificadas especificamente nas TMX, podem ser exibidas usando diferentes cores. For technical details, see the <ulink url="http://sourceforge.net/p/omegat/feature-requests/963/">Request For Enhancement</ulink>.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Fonte de Contingência Agressiva</term>

      <listitem>
        <para>Check this option in case <application>OmegaT</application> does not display some glyphs properly (even if the fonts containing the relevant glyphs are installed on your machine). Nota: no Windows, parece que este mecanismo de retorno a fonte manual pode interferir com o retorno de fonte padrão, causando substituições de fonte indesejáveis. Por essa razão, ele é desativado por padrão.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>

    <varlistentry>
      <term>Informações de alteração</term>

      <listitem>
        <para>Setting the Display Modification option to <guimenuitem>Current
        segment</guimenuitem> will display the time and the author of the last
        change in the current segment. Setting it to <guimenuitem>All
        segments</guimenuitem> shows this information for all segments and
        <guimenuitem>None</guimenuitem> turns this option off.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</section>