<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="project.folder">
  <title>Project folder</title>

  <para>An OmegaT project is a folder containing files and subfolders.</para>

  <section>
    <title>source</title>

    <para>A subpasta source contém os arquivos a serem traduzidos. É possível adicionar arquivos posteriormente. Observe que a estrutura da subpasta source pode ter qualquer formato que você desejar. Se os arquivos a serem traduzidos fazem parte de uma árvore de diretórios (como em um website), basta especificar a pasta principal e o OmegaT manterá todo o conteúdo, mantendo a estrutura original.</para>
  </section>

  <section>
    <title>target</title>

    <para>Esta subpasta inicialmente está vazia. Para adicionar conteúdo, selecione <menuchoice><shortcut><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>D</keycap></keycombo></shortcut><guimenu>Projeto</guimenu><guimenuitem>Criar documentos traduzidos</guimenuitem></menuchoice>. Arquivos dentro da pasta <filename>fonte</filename>, se traduzidos ou não, são então gerados aqui, com a mesma hierarquia presente na subpasta source. O conteúdo da subpasta target refletirá o estado atual da tradução, presente na memória de tradução do projeto, salvo no arquivo <emphasis role="bold">/omegat/project_save.tmx</emphasis>. Assim, os segmentos não traduzidos permanecerão no idioma de origem.</para>
  </section>

  <section>
    <title>tm</title>

    <para>A pasta /tm/ pode conter qualquer número de memórias de tradução auxiliares - ou seja, arquivos TMX. Tais arquivos podem ser criados em qualquer uma das três variedades acima indicadas. Observe que outras ferramentas CAT podem exportar (e também importar) arquivos TMX, geralmente em todas as três formas. É sempre melhor usar arquivos TMX específicos do OmegaT (ver acima), de modo que a formatação em linha dentro do segmento seja mantido.</para>

    <para>Os conteúdos das memórias de tradução na subpasta tm servem para gerar sugestões para o(s) texto(s) a ser(em) traduzido(s). Qualquer texto já traduzido e armazenado nesses arquivos vai aparecer entre as correspondências parciais se for suficientemente semelhante ao texto a ser traduzido.</para>

    <para>Se o segmento fonte em uma das TMs auxiliares for idêntica ao texto que está sendo traduzido, o OmegaT age como definido na janela de diálogo <menuchoice> <guimenu>Opções</guimenu> <guimenuitem>Comportamento de edição...</guimenuitem> </menuchoice> For instance (if the default is accepted), the translation from the ancillary TM is accepted and prefixed with<emphasis> [fuzzy]</emphasis>, so that the translator can review the translations at a later stage and check whether the segments tagged this way, have been translated correctly<menuchoice> <guimenu>.</guimenu> </menuchoice></para>

    <para>Pode acontecer que as memórias de tradução disponíveis na subpasta <filename>tm</filename> contenham segmentos com textos fonte idênticos, mas alvos diferentes. Os arquivos TMX são lidos e ordenados pelos seus nomes e segmentos dentro de um determinado arquivo TMX linha por linha. O último segmento com texto fonte idêntico irá prevalecer (observe que, obviamente, faz mais sentido evitar que isso aconteça já de início).</para>

    <para>Observe que os arquivos TMX na pasta tm podem ser compactados com gzip.</para>

    <section>
      <title>tm/auto</title>

      <para>Se estiver claro desde o início que as traduções numa determinada TM (ou TMs) estão todas corretas, pode-se colocá-las na pasta <emphasis role="bold"> tm/auto</emphasis> e evitar a confirmação de muitos casos de <emphasis> [parcial]</emphasis> .</para>

      <para><orderedlist>
          <listitem>
            <para>Coloque a TMX na pasta /tm/auto.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Abra o projeto. As alterações são exibidas.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Faça uma pequena mudança em qualquer lugar no projeto. Isto altera o arquivo <filename>project_save.tmx</filename> (adicionando as unidades de tradução corretas da TMX &quot;auto&quot;)</para>
          </listitem>
        </orderedlist></para>

      <para>Nota: se a TMX for removida da pasta /tm/auto antes da etapa 3, nenhuma unidade de tradução extra é adicionada.</para>
    </section>

    <section>
      <title>tm/enforce</title>

      <para>Se tiver certeza que um arquivo TMX está mais correto do que o arquivo <filename>project_save.tmx</filename> do OmegaT, coloque este arquivo TMX em /tm/enforce para sobrescrever as traduções padrão existentes incondicionalmente.</para>

      <para><orderedlist>
          <listitem>
            <para>Coloque a TMX na pasta /tm/enforce.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Abra o projeto. As alterações são exibidas.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Faça uma pequena mudança em qualquer lugar no projeto. Isto altera op arquivo <filename>project_save.tmx</filename>.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Tome a decisão sobre a imunidade dos segmentos forçados:<itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>Se eles <emphasis>não precisarem</emphasis> ficar imunes em relação a outras mudanças, remova o arquivo TMX da pasta /tm/enforce.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                  <para>Se eles <emphasis>precisarem</emphasis> permanecer imunes de outras alterações, então mantenha o arquivo TMX na pasta /tm/enforce.</para>
                </listitem>
              </itemizedlist></para>
          </listitem>
        </orderedlist></para>

      <para>Nota: se o arquivo TMX for removido da pasta /tm/enforce antes da etapa 3, o estado forçado não será mantido.</para>
    </section>

    <section>
      <title>tm/mt</title>

      <para>In the editor pane, when a match is inserted from a TMX contained in a folder named <filename>mt</filename>, the background of the active segment is changed to red. A cor de fundo volta ao normal ao sair do segmento.</para>
    </section>

    <section>
      <title>tm/penalty-xxx</title>

      <para>Às vezes, é útil distinguir entre memórias de tradução de alta qualidade e aquelas que são, devido ao assunto, cliente, estado de revisão, etc., menos confiáveis. For translation memories in folders with a name <filename>penalty-xxx</filename> (with xxx between 0 and 100), matches will be degraded according to the name of the folder: a 100% match in any of TMs, residing in a folder called <filename>penalty-30</filename> for instance, will be lowered to a 70% match. A penalidade se aplica para todas as três porcentagens: 75, 80, 90 neste caso serão reduzidas para 45, 50, 60.</para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>dictionnary</title>

    <para>Inicialmente vazia, essa pasta conterá os dicionários que você adicionou ao projeto. See <link linkend="appendix.dictionaries">Dictionaries</link> for more on this subject.</para>
  </section>

  <section>
    <title>glossary</title>

    <para>Esta pasta inicialmente está vazia. Ela conterá glossários que serão usados no projeto. See <link linkend="appendix.glossaries">Glossaries</link> for more on this subject.</para>
  </section>

  <section id="folder.omegat">
    <title>omegat</title>

    <para>A subpasta <emphasis role="bold">omegat</emphasis> tem pelo menos um e possivelmente vários outros arquivos. O arquivo mais importante é o <filename>project_save.tmx, </filename>que é a memória de tradução de trabalho para o projeto. Os backups deste arquivo (com a extensão bak) são adicionados progressivamente a esta subpasta, primeiro no início da sessão de tradução, no fim, e no decorrer da tradução.</para>

    <para>Durante a tradução, arquivos adicionais podem ser criados nesta subpasta, da seguinte maneira</para>

    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>stats.txt</term>

        <listitem>
          <para>contém as estatísticas atuais do projeto atual. É possível vê-las selecionando <guimenuitem>Ferramentas &gt; Estatísticas</guimenuitem></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>ignored_words.txt.</term>

        <term>learned_words.txt</term>

        <listitem>
          <para>são criados e usados pelo verificador ortográfico. Se já tiver uma lista das palavras que você deseja que o verificador ortográfico ignore/aceite, basta copiar os dois arquivos correspondentes na subpasta <filename>omegat</filename>do respectivo projeto.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>project_stats_match.txt</term>

        <listitem>
          <para>contém as últimas estatísticas de correspondência do projeto, geradas por <guimenuitem>Ferramentas &gt; Estatística de correspondência</guimenuitem></para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>segmentation.conf</term>

        <listitem>
          <para>if existing, it contains project-specific segmentation
          rules.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>filters.xml</term>

        <listitem>
          <para>if existing, it contains project-specific file filters.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>

      <varlistentry>
        <term>uiLayout.xml</term>

        <listitem>
          <para>if existing, it contains project-specific GUI settings.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>

  <section>
    <title>omegat.project (file)</title>

    <para>Contains project parameters as defined in the <link linkend="dialogs.projectproperties">Project properties</link>
    dialog.</para>
  </section>

  <section>
    <title>.repositories</title>

    <para>In a team project, this folder contains a versioned copy of the
    project tree structure linked directly to the remote server.</para>

    <para>You can make changes to remote files (e.g. deleting a file) using
    this folder and a Git or SVN client.</para>

    <para>In some operating systems, this folder is not displayed by default.
    Activate the &quot;Show hidden files&quot; option to make it visible.</para>
  </section>
</chapter>